有大律師多次被拒處理暴動案 質疑審核標準不合理

就快好似支那咁，委派個大律師俾你

【Now新聞台】反修例運動至今，超過600人被控暴動，大部分案件在區域法院候審。有申請法援的被告，先後提名九名大律師均被拒，有執業五年多的大律師也稱，多次被署方拒絕處理暴動案，質疑審核標準不合理。

暴動案被告阿希（化名）：「陸續提名共有九名律師，但九名律師都被法援拒絕，一次比一次更錯愕，有心無意地法援一些高層，似乎想阻礙我們找到心目中想提名的律師。」

去年九月被捕的阿希（化名）被控暴動罪，他今年五月申請法援獲批，可以揀選代表的大律師處理審訊。

之後他提名八個大律師，都被法援署拒絕，直至八月他再提名另一位大律師A，署方起初一度表示，這名大狀符合資格，但最後都是稱他經驗不足，在再提堂前數日，指定了另一名大律師B給他。

兩名大狀年資差不多，都沒有處理過暴動案的經驗，阿希質疑署方安排。

阿希：「批一個我不認識，也不知道甚麼人的律師，下意識也有少少戒心，實際上與該律師合作後，也可以感覺到，該律師不會是很有心的律師，在處理手法或應付社運案件，他對這些也不是很認識。」

截至8月31日，署方在394宗反修例案的法援申請中，34次拒絕委聘被告提名的大律師。

法援署指，委派大律師要考慮大律師過往記錄、接辦的法援案件沒超出限額、過去3年至少曾處理5宗相關刑事案件等。

大律師公會指出，過往的暴動案審訊不多，主要涉及2016年旺角騷亂。

大律師公會法律援助改革委員會主席譚俊傑：「（16年）代表過被告人的大律師可能少過十位，因為當中可能有重覆，在此情況下，根本幾位有暴動經驗的大律師，沒可能處理完現時上百計的暴動案。」

有不願上鏡，執業五年多的大律師，一直在法援律師名冊上，近月八次被法援署拒絕指派處理暴動案。

執業大律師：「所需技能及專業是可以轉換，法援署局限於看你有否處理暴動審訊案經驗，是無稽的，涉及被告利益的時候，是否應交由被告去決定呢？」

譚俊傑：「建議法援知道（律師）處理暴動罪相關經驗，應該考慮他在裁判法院有否處理示威相關案件。」

大律師公會已轉介三宗會員投訴給法援署，也要求署方考慮放寬標準。署方回覆公會指，暴動罪定罪後刑期較長，考慮當事人利益後，認為標準合理。

楊岳橋應該要用最低工資接呢啲case

佢都唔撚識打呢啲case啦

法援署署長鄺寶昌指示阻礙暴動案被告申請法援,因何香港法律界無人出聲 | LIHKG

推

擺明係要你申請得法援就要你輸

一係眾籌
一係律司收平啲

同支那無分別

其實就算個大律師肯免費，佢啲𡃁應該都要出糧？🤨

接你老母
我地公文黨唔係開善堂

再講公事繁忙
出正價都未必同你砌

所以成日反達哥奶共都on9
佢手下成team 人唔洗養家咩屌

垃圾制度

其實真係最多俾大啲discount

好難免費

大律師公會已轉介三宗會員投訴給法援署，也要求署方考慮放寬標準。署方回覆公會指，暴動罪定罪後刑期較長，考慮當事人利益後，認為標準合理。

龍門任佢搬

。。。。之後他提名八個大律師，都被法援署拒絕，直至八月他再提名另一位大律師A，署方起初一度表示，這名大狀符合資格，但最後都是稱他經驗不足，在再提堂前數日，指定了另一名大律師B給他。。。。

邊個黃絲大狀會經驗不足？ 唔通何君堯，周浩鼎好有經驗？
李柱銘，李志喜，佢哋經驗肯定足夠，但肯定會被法援署拒絕

omdb: 案底令人生更精彩
忙住奶共 冇心情

成件事根本係極權反人類

用咩律師係事主自己風險承擔

無經驗就唔得即係一世唔都拎唔到經驗

根本就偽邏輯黎

根本就唔係無經驗上法庭 係無同流合污既經驗先啱

要免費幫佢地打官司

重點係好黃既大律師公會收完回覆就算
咩都唔做

陣間話留案底令人生更精彩, hea 打

大律師公會主席葉巧棋係馬道友徒弟,紅官胡雅文都係馬道友徒弟

法治邪教大教宗馬道友的傳人點會做好事

Push

咪係
公民黨大狀個個留學英國
反而藍絲大狀個個都係2打6
老鼠芬，猿國強 係代表人物

學撚埋支那啲閪野